其實草食性動物可唔可以食肉維生

既然人可以有 vegetarians
咁獅子老虎又可唔可以食素維生
羊牛又可唔可以食肉維生

佢地無人咁戇鳩

消化系統唔同架嘛

只係想從生物學嘅角度討論
如果無草食 只係得肉 啲牛羊會唔會食肉生存落去(當然無草對佢地咁有益) 但會唔會消化唔到而食 定可以勉強死唔去

當然會少左好多對佢地黎講必需嘅營養 但吊唔吊到命

當無草 世界好快會玩完 因為食物鏈低層崩潰曬
除非啲動物進化得好快啦

維生就唔得 但其實好多嘅草食動物都會食少量肉 例如腐肉 甚至係胎盤 臍帶之類 甚至肉類比起植物嘅纖維素更加容易消化
btw太多肉既話 就會破壞腸道健康
食肉動物都會食纖維化嘅嘢 但只係可能用作調理or幫助消化
利申: 我讀drama

唔係咁嚴重 係講緊一個實驗空間放啲牛羊 入面無草 只得肉

其實好多你以為係素食動物係雜食的

原來係咁 姐係食少量就ok 但日日食就死梗
咁人類嘅近親 猩猩其實係咪會食肉 定只係食蕉
係咪只有人類可以偏食一味死唔去(不過只係食肉應該都好大問題 )

食就當然都會食 其實動物無非絕對既草食定肉食性 會按環境調節自己既短期習慣
但維唔維到生就真係睇個別動物同品種

姐係飢荒時人可以食住樹皮先 但食得耐左都係要死 咁嘅道理?

而家暫時係以肉食為主既靈長類動物 大多數會食肉既 純粹係補充自己體內嘅蛋白質
但基本上佢哋嘅消化系統係頂唔到強酸 肉菌
素食就係素食 又唔會淨係食蕉嘅
應該係話人類嘅消化系統結構比起動物複雜 同埋新陳代謝快 所以可以多樣性調節身體系統

而家暫時係無肉食為主既靈長類動物 大多數會食肉既 純粹係補充自己體內嘅蛋白質
但基本上佢哋嘅消化系統係頂唔到強酸 肉菌
素食就係素食 又唔會淨係食蕉嘅
應該係話人類嘅消化系統結構比起動物複雜 同埋新陳代謝快 所以可以多樣性調節身體系統

正常 消化系統進化速度唔會快得過維生速度
btw樹皮其實無咩人類需要生存嘅營養素係入邊..

咁仲有無其他生物都有同人類一樣嘅消化系統

生物所有系統都係平衡 無一樣 只有接近 係一樣既話 已經係人類

草食/肉食性可以短期內可以食唔適應嘅野食
不過長遠黎講會損壞健康 因為兩者消化系統只適合消化自己適應嘅食物
而且進食習慣都會有分別

姐係牛羊豬都會有分別架

如果移植左人嘅消化系統去牛羊度 會唔會改變令到佢地同人嘅飲食習慣一樣 定係根本移植唔到

未有文獻 不過就估計唔會得
你呢個概念就好似將人既大腦擺去動物到 然後動物就好似人類咁聰明一樣
人同人之間嘅器官移植都會排斥 更何況係人同動物

明白 生物學真係好奇妙 等於喺windows行唔到寫俾mac嘅programs 唔係話就咁接駁完啲野就work到 講咁耐AI 都唔知幾時科學家先clone到人類嘅大腦...

科技好難講 就好似古代人唔會信有飛機同埋網絡一樣

咁又唔好低估古代人嘅接受能力 佢地都會諗到咩土遁 風火輪 鹿車喺天空飛 或者信咩仙丹仙術占卜星學 牛頓都煉過金 反而一個受過現代教育嘅人唔會信呢啲野(但會信倫敦金 ) 比網絡同飛機更離奇嘅野佢地都信 如果用抽象啲嘅方法同佢地講一定有人信

人係雜食性 唔係草食性